{
    "question": "24. Apakah yang dimaksud dengan \"Albuminuria\"? Jelaskan!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>albuminurua adalah suatu kondisi dimana urenia mengandung sejumlah protein dalam jumlah yg terkalu banyak .</p><p>semoga membantu dan jangan lupa ikuti</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-usaha-persawahan-dan-perkebunan-kebanyakan-dilakukan-di-d-509",
            "question": "Mengapa usaha persawahan dan perkebunan kebanyakan dilakukan di daerah pedesaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Karena mempunyai banyak lahan yang luas untuk pertanian dan perkebunan dan tanahnya subur</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Umumnya, usaha persawahan dan perkebunan dilakukan di daerah perdesaan karena tanahnya masih luas.Lahan pertanian juga dimanfaatkan untuk perkebunan.</p><p></p><p>smoga membantu,jangan lupa jadiin jawaban tercerdas ya :(</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pasir-yang-baik-digunakan-sebagai-media-tanam-adalah-pasir-malang-951",
            "question": "Pasir yang baik digunakan sebagai media tanam adalah pasir Malang dan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasir malang dan pasir kering(gambut)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kesimpulan-hubungan-gaya-dan-gerak-pada-bola-kelas-4-669",
            "question": "Kesimpulan hubungan gaya dan gerak pada bola kelas 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gaya dan gerak memiliki hubungan dan saling berkaitan. Gaya juga berpengaruh terhadap gerak.</p><p></p><p>Jika ada gerakan pastinya ada gaya yang ikut bekerja, sebaliknya juga dengan gaya maka akan menimbulkan gerakan. Hubungan tersebut sering kita jumpai pada aktivitas sehari-hari.</p><p></p><p> pada hukum gerak Newton menyebutkan hubungan antara gaya yang bekerja pada benda dan gerak tubuh.</p><p></p><p>Hukum pertama Newton menyatakan jika suatu benda diam atau bergerak akan tetap bergerak kecuali jika ditindaklanjuti oleh kekuatan eksternal.</p><p></p><p>Ini menandakan bahwa segala sesuatu tidak dapat mulai, berhenti atau mengubah arah dengan sendirinya. Namun dibutuhkan kekuatan atau tindakan menyebaban perubahan.</p><p></p><p>Pada hukum Newton kedua dijelaskan apa yang terjadi pada benda besar ditindaklanjuti oleh kekuatan eksternal. Gaya yang bekerja pada suatu benda sama dengan massa benda itu dikalikan akselerasi.\" Ini ditulis dalam bentuk matematika sebagai F = m a, di mana F adalah gaya, m adalah massa, dan a adalah percepatan.</p><p></p><p></p><p>Pada hukum selanjutnya ketika dua benda berinteraksi, maka akan menerapkan gaya satu sama lain yang besarnya sama dan berlawanan arah. Ketika satu tubuh mendorong yang lain, tubuh kedua mendorong kembali sama kerasnya.</p><p></p><p>Hukum tersebut telah diverifikasi oleh percobaan yang tidak terhitung jumlahnya selama tiga abad terakhir. Hukum tersebut masih banyak digunakan untuk menggambarkan jenis obyek dan kecepatan yang ditemui dalan kehidupan sehari-hari.</p><p></p><p>Pengaruh gaya terhadap gerak</p><p>Dikutip situs resmi Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan (Kemendikbud), gaya dan benda memiliki perbedaan. Gaya adalah tarikan atau dorongan yang menyebabkan benda bergerak.</p><p></p><p>Sementara gerak adalah perpindahan yang disebabkan oleh gaya. Benda tidak akan bergerak tanpa adanya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u2764\ufe0f</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kain-tenun-khas-lampung-adalah-284",
            "question": "Kain tenun khas Lampung adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kain Tapis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung memiliki kain tenun khas dengan ragam motif dan warna. Tenun dari Lampung lebih dikenal dengan kain tapis yang saat ini masih dibuat dengan cara tradisional, tapi bernilai jual tinggi. Kain tapis merupakan lembar tenun berbentuk sarung yang dipakai oleh wanita di Lampung.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-ilmu-pengetahuan-alam-untuk-menyatakan-tingkat-panas-dingin-923",
            "question": "Dalam ilmu pengetahuan alam untuk menyatakan tingkat panas dinginnya suatu keadaan di gunakan besaran yang di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jelaskan fungsi dari sistem saraf </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "29-perhatikan-nama-benda-berikut-1-minuman-sirup-4-minuman-ko-869",
            "question": "29. Perhatikan nama benda berikut:    1. Minuman sirup\r\n4. Minuman kopi\r\n2. Minuman jus tomat\r\n5. Air garam\r\n3. Larutan gula\r\n6. Kawat tembaga\r\nBerdasarkan data di atas yang termasuk campuran homogen ditunjukkan nomor\r\na, 1, 3,5\r\nc. 2,4,6\r\nb. 1, 2,4\r\nd. 3,5,6\r\ntolong jawab y kk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a, 1, 3, 5</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.</p><p>penjelasan:</p><p>larutan hogen adalah larutan yang tidak bisa dibedakan</p><p></p><p>*_Maaf kalau salah_*</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernapasan-yang-dilakukan-oleh-makhluk-hidup-memiliki-tujuan-poko-520",
            "question": "Pernapasan yang dilakukan oleh makhluk hidup memiliki tujuan pokok yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Setiap makhluk hidup melakukan pernapasan melalui pengambilan gas oksigen untuk memperoleh energi. Oksigen yang dihirup saat kita bernapas, diperlukan sel untuk mengubah glukosa menjadi energi yang dibutuhkan untuk melakukan berbagai aktivitas, seperti aktivitas fisik, penyerapan makanan, membangun kekebalan tubuh, pemulihan kondisi tubuh, juga penghancuran beberapa racun sisa metabolisme.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Sistem pernapasan (respirasi) merupakan proses pengambilan gas oksigen dan pengeluaran sisa oksidasi berupa gas karbon dioksida dan uap air melalui alat pernapasan. Setiap makhluk hidup melakukan pernapasan melalui pengambilan gas oksigen untuk memperoleh energi. Oksigen yang dihirup saat kita bernapas, diperlukan sel untuk mengubah glukosa menjadi energi yang dibutuhkan untuk melakukan berbagai aktivitas, seperti aktivitas fisik, penyerapan makanan, membangun kekebalan tubuh, pemulihan kondisi tubuh, juga penghancuran beberapa racun sisa metabolisme. Kekurangan oksigen dapat menyebabkan metabolisme berlangsung tidak sempurna</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong><em><u>SEMOGA MEMBANTU YA </u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kunci-determinasi-burung-ialah-818",
            "question": "Kunci determinasi burung ialah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kunci determinasi burung ialah 1a, 2b, 4b, 7b, 10a</p><p></p><p>maaf ya kalo salah:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawaban:</p><p></p><p>1a2b3b7b10a</p><h3> <em>maaf</em><em> </em><em>kalo</em><em> </em><em>salah</em></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "k-rumah-kaca-apabila-kadarnya-di-atmosfer-meningkat-dan-menyebabk-156",
            "question": "K rumah kaca apabila kadarnya di atmosfer meningkat dan menyebabkan peningkatan suhu bumi yang disebut pemanasan global. efek rumah kaca ini dapat ditanggulangi yakni dengan cara.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cara mengurangi efek rumah kaca, yaitu:</p><p>1. Menggunakan energi terbarukan dan mengurangi penggunaan batu bara, gasoline, kayu dan bahan bakar organik lainnya.</p><p>2. Meningkatkan efisiensi bahan bakar kendaraan</p><p>3. Mengurangi deforestation</p><p>4. Mengurangi produk-produk yg mengandung CFCS dgn menggunakan produk2 yg ramah lingkungan.</p><p>5. Mendukung dan turut serta pada kegiatan penghijauan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-di-sawah-terdapat-seekor-burung-tiga-petani-15-ekor-belala-591",
            "question": "Jika di sawah terdapat seekor burung, tiga petani, 15 ekor belalang, sinar matahari dan 2 ekor ular, maka yang disebut individu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Burung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena hanya terdapat seekor burung di sawah itu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}